來得非常及時的貼心提示「強積金投資宜轉保守」

06/02/2018 13:35

《運籌帷幄－梁業豪》來得非常及時的貼心提示

《運籌帷幄》上月２４日，我特別以ＷｈａｔｓＡｐｐ╱ＷｅＣｈａｔ傳送了以下重要信息
給我少數的好朋友和家人：
「ＩＭＰＯＲＴＡＮＴ
Ｓｔｏｃｋ ｍａｒｋｅｔｓ ｉｎ ｔｈｅ ｗｈｏｌｅ ｗｏｒｌｄ ａｒｅ ｎｏｗ
ｉｎ ｇｅｎｅｒａｌ ｖｅｒｙ ｍｕｃｈ ｏｖｅｒ ｂｏｕｇｈｔ﹒Ｔｈｏｕｇｈ
ｔｈｅｒｅ ｍａｙ ｓｔｉｌｌ ｂｅ ｓｏｍｅ ｓｐａｃｅｓ ｆｏｒ ｔｈｅｍ ｔｏ
ｓｕｒｇｅ ｉｎ ｔｈｅ ｓｈｏｒｔ ｒｕｎ，ａｓ ｉｔ ｔａｋｅｓ ｍｕｃｈ
ｔｉｍｅ ｆｏｒ ｆｕｎｄ ｓｗｉｔｃｈｉｎｇ ｉｎ ｙｏｕｒ ＭＰＦ
ａｃｃｏｕｎｔ，Ｉ ｓｔｒｏｎｇｌｙ ａｄｖｉｓｅ ｙｏｕ ｔｏ ｐａｒｋ ｙｏｕｒ
ｍｏｎｅｙ，ｂｏｔｈ ｅｘｉｓｔｉｎｇ ａｎｄ ｆｕｔｕｒｅ
ｃｏｎｔｒｉｂｕｔｉｏｎ，ａｔ ｆｕｎｄｓ ｏｆ ｃｏｎｓｅｒｖａｔｉｖｅ，
ｓｔａｂｌｅ，ｇｕａｒａｎｔｅｅｄ，ｒｅｔｉｒｅｍｅｎｔ ａｎｄ ｓｔａｂｌｅ
ｇｒｏｗｔｈ ｎａｔｕｒｅ﹒Ｓｔｏｃｋ ｆｕｎｄｓ ｓｈｏｕｌｄ ｂｅ
ａｖｏｉｄｅｄ ｔｉｌｌ ａ ｂｉｇ ｃｏｎｓｏｌｉｄａｔｉｏｎ ｈａｓ ｂｅｅｎ
ｓｅｅｎ ａｎｄ ｂｏｎｄ ｆｕｎｄｓ ａｒｅ ａｌｓｏ ｎｏｔ
ｅｎｃｏｕｒａｇｅｄ﹒
Ｒｅｇａｒｄｉｎｇ ｙｏｕｒ ｅｑｕｉｔｙ ｈｏｌｄｉｎｇｓ ｉｎ Ｈｏｎｇ
Ｋｏｎｇ ｓｔｏｃｋ ｍａｒｋｅｔ，ｙｏｕ ｍａｙ ｓｔｉｌｌ ｗａｉｔ ｂｕｔ
ｐｌｅａｓｅ ｓｔａｙ ｔｕｎｅｄ ａｔ ｍｙ ｄａｉｌｙ ａｄｖｉｃｅ﹒」
２４小時後，我再透過我的所有社交網絡，提醒逾１３萬位讀者朋友閱讀上月１７日我曾於
投資網誌內發表的文章「強積金投資宜轉保守」，認真參考內裡的建議。至今港股大市已從上月
２９日高位急速大幅回挫，但各位應有足夠時間為強積金投資作出合適的策略變動，避過一劫，
成功保留既得利潤。這個來得非常及時的提示夠貼心吧！希望大家欣賞。請放心！待轉回持有進
取型基金的合適時機來臨時，我會再度提醒大家。
上月２６日我依然中長線全資持貨，但自２９日起，便開始有計劃地分批沽貨套利。值得指
出的，為當港股於上月３１日展開為期兩個交易日的反彈後，我並不認同不少投資者維持看好後
市的態度，堅持繼續入市減持，原因為涉及較多金額的外國資金明顯地在淨流出，雖則內地資金
仍在淨流入。昨早大市裂口低開後，再度從低位急速回升。但當很多投資者的應市信心重燃，以
為可以入市「低」吸時，我卻獨排眾議，於Ｆａｃｅｂｏｏｋ群組內，向３７００多名
ＢｅｎｎｙＬｅｕｎｇ Ｆａｎ Ｃｌｕｂ會員發出「應於收市前完成進一步降低中長線實際持
貨量」的建議。
我並非唯一成功預測這個港股大跌浪的市場分析員，但若論發表時間和預測下跌幅度的準確
性，以及所提供的應市部署的有效程度，應入三甲吧。可惜大部分投資者對此都不慬得欣賞，他
們想聽的，只為簡單的一句：「升」或「跌」，不去理會發表言論者背後有否來自仔細分析的理
據支持。《經濟通及交易通首席顧問 梁業豪》
（群組：ｃｌｕｂ﹒ＢｅｎｎｙＬｅｕｎｇ﹒ｃｏｍ）